有冇人覺得香港人好慘

我係80後
唔知港英政府ge時代有幾好
只係知道97後
好多香港人每日都怨聲載道

當全世界都收緊移民政策
只有專業資格同語文能力足以融入當地生活ge人先可以申請ge時候
偏偏香港就中門大開
每日接收150個連工作技能都缺乏ge新移民
人地招攬對自己國家有用ge專材
香港接收ge就係增加香港負擔ge蟲

d蟲尼到香港
樣樣都係錢

香港人都唔夠屋住ge時候
公屋優先俾蝗
正常打工仔就算唔去旅行
唔靠父幹根本上唔到樓

醫療
本身人口老化對醫療需求已經好大
蝗蟲落黎加重負擔之餘
政府又cut醫療開資
變相每個香港人分得ge資源又少左

民生
化妝品藥房水貨客將上水元朗等地方迫到水洩不通唔再講
其他地區連帶關係搞到加租
做大陸人生意捱到貴租
但只係為左服務香港市民ge小商戶捱唔到

政府花大筆錢起3跑起高鐵
其實對大部分香港人都冇咩用
對邊d人最大得益?

仲有好多問題
例如文化差異
大陸人鐘意將自己個套帶尼香港等等

唔好同我講呢d好少數
係報紙佬吹到好大
但我想講
蟲 一條都嫌多

我相信正常打份工
係香港生存到ge
但捱死一世都過唔到舒適ge生活

香港人做到d咩?
遊行?
佔中我都行過出尼
成功引起左國際關注
之後呢?
宜家仲叫人搬返大陸住
又話中央冇意將香港變成大陸
如果唔係香港會失去價值
依d說話真係難聽過粗口

作為一個土生土長ge香港人
你話可以點?
香港ge將來會點?

利申: 80後，有條件移民但唔捨得香港